<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI.2>
    <teiHeader>
        <idno>1.1.caesar</idno>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="article">Gallia</title>
				<author n="Caesar">Gaius Julius Caesar</author>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition>2019</edition>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <date>2019</date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <biblFull>
                    <titleStmt>
                        <title>dbqp</title>
                        <biblScope unit="volIss">01.1</biblScope>
                        <biblScope unit="volume">1</biblScope>
                        <biblScope unit="issue">1</biblScope>
                        <respStmt>
                            <resp>Editor</resp>
                            <name>Adam McCune</name>
                        </respStmt>
                    </titleStmt>
                    <publicationStmt>
                        <publisher>Adam McCune</publisher>
                        <date value="2019"/>
                        <authority>Public Tools</authority>
                    </publicationStmt>
                </biblFull>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language id="eng">English</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text id="volume_01">
        <body>
            <pb id="p01-3" n="3"/>
            <div1 id="BQ-01-1-0004">
                <head>
                    <title type="main">Gallia</title>
                </head>
                <byline><docAuthor>Gaius Julius <name>Caesar</name></docAuthor></byline>
                <p>Gallia est omnis divisa in partes tres, quarum unam incolunt Belgae, 
                aliam Aquitani, tertiam qui ipsorum lingua Celtae, nostra Galli appellantur. 
                Hi omnes lingua, institutis, legibus inter se differunt. Gallos ab Aquitanis 
                Garumna flumen, a Belgis Matrona et Sequana dividit. Horum omnium fortissimi 
                sunt Belgae, propterea quod a cultu atque humanitate provinciae longissime 
                absunt, minimeque ad eos mercatores saepe commeant atque ea quae ad 
                effeminandos animos pertinent important, proximique sunt Germanis, qui trans 
                Rhenum incolunt, quibuscum continenter bellum gerunt. Qua de causa Helvetii 
                quoque reliquos Gallos virtute praecedunt, quod fere cotidianis proeliis cum 
                Germanis contendunt, cum aut suis finibus eos prohibent aut ipsi in eorum 
                finibus bellum gerunt.
                <figure n="4/4b/Kneeling_youthful_Gaul_Louvre_Ma324_n4.jpg" rend="db" width="300" height="399">
                    <figTranscr/>
                    <figDesc>Gallus</figDesc>
                </figure>
                [Eorum una, pars, quam Gallos obtinere dictum est, 
                initium capit a flumine Rhodano, continetur Garumna flumine, Oceano, finibus 
                Belgarum, attingit etiam ab Sequanis et Helvetiis flumen Rhenum, vergit ad 
                septentriones. Belgae ab extremis Galliae finibus oriuntur, pertinent ad 
                inferiorem partem fluminis Rheni, spectant in septentrionem et orientem solem. 
                Aquitania a Garumna flumine ad Pyrenaeos montes et eam partem Oceani quae est 
                ad Hispaniam pertinet; spectat inter occasum solis et septentriones.]</p>
            </div1>
        </body>
    </text>
</TEI.2>