<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI.2>
    <teiHeader>
        <idno>2.1.lucas</idno>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="article">Christus Natus Est</title>
				<author n="Lucas">Lucas Evangelista</author>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition>2020</edition>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <date>2020</date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <biblFull>
                    <titleStmt>
                        <title>dbqp</title>
                        <biblScope unit="volIss">02.1</biblScope>
                        <biblScope unit="volume">2</biblScope>
                        <biblScope unit="issue">1</biblScope>
                        <respStmt>
                            <resp>Editor</resp>
                            <name>Adam McCune</name>
                        </respStmt>
                    </titleStmt>
                    <publicationStmt>
                        <publisher>Adam McCune</publisher>
                        <date value="2020"/>
                        <authority>Public Tools</authority>
                    </publicationStmt>
                </biblFull>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language id="eng">English</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text id="volume_02">
        <body>
            <pb id="p01-2" n="2"/>
            <div1>
				<head>
					<title type="main">Christus Natus Est</title>
				</head>
				<byline><docAuthor><name>Lucas</name> Evangelista</docAuthor></byline>
                <p>Factum est autem in diebus illis, exiit edictum a Caesare Augusto ut describeretur universus orbis.
                Haec descriptio prima facta est a praeside Syriae Cyrino:
                et ibant omnes ut profiterentur singuli in suam civitatem.
                Ascendit autem et Joseph a Galilaea de civitate Nazareth in Judaeam, 
                	in civitatem David, quae vocatur Bethlehem: 
                	eo quod esset de domo et familia David,
                ut profiteretur cum Maria desponsata sibi uxore praegnante.
                Factum est autem, cum essent ibi, impleti sunt dies ut pareret.
                Et peperit filium suum primogenitum, et pannis eum involvit, 
                	et reclinavit eum in praesepio: quia non erat eis locus in diversorio.</p>
				<figure n="thumb/6/60/South_Italy%2C_Amalfi%2C_Romanesque_period%2C_12th_century_-_Plaque-_The_Journey_to_Bethlehem_-_1978.40_-_Cleveland_Museum_of_Art.tif/lossy-page1-417px-South_Italy%2C_Amalfi%2C_Romanesque_period%2C_12th_century_-_Plaque-_The_Journey_to_Bethlehem_-_1978.40_-_Cleveland_Museum_of_Art.tif.jpg" rend="db" width="417" height="600">
					<figTranscr/>
					<figDesc>Maria et Joseph</figDesc>
				</figure>
                <p>Et pastores erant in regione eadem vigilantes, et custodientes vigilias noctis super gregem suum.
                Et ecce angelus Domini stetit juxta illos, et claritas Dei circumfulsit illos, et timuerunt timore magno.
                Et dixit illis angelus: Nolite timere: ecce enim evangelizo vobis gaudium magnum, quod erit omni populo:
                quia natus est vobis hodie Salvator, qui est Christus Dominus, in civitate David.
                Et hoc vobis signum: invenietis infantem pannis involutum, et positum in praesepio.
                Et subito facta est cum angelo multitudo militiae caelestis laudantium Deum, et dicentium:
                Gloria in altissimis Deo, et in terra pax hominibus bonae voluntatis.
                Et factum est, ut discesserunt ab eis angeli in caelum: pastores loquebantur ad invicem: 
                	Transeamus usque Bethlehem, et videamus hoc verbum, quod factum est, quod Dominus ostendit nobis.
				Et venerunt festinantes: et invenerunt Mariam, et Joseph, et infantem positum in praesepio.
				Videntes autem cognoverunt de verbo, quod dictum erat illis de puero hoc.
				Et omnes qui audierunt, mirati sunt: et de his quae dicta erant a pastoribus ad ipsos.
				Maria autem conservabat omnia verba haec, conferens in corde suo.
				Et reversi sunt pastores glorificantes et laudantes Deum in omnibus 
					quae audierant et viderant, sicut dictum est ad illos.
				Et postquam consummati sunt dies octo, ut circumcideretur puer, 
					vocatum est nomen ejus Jesus, quod vocatum est ab angelo priusquam in utero conciperetur.
				
					
				</p>                
            </div1>
        </body>
    </text>
</TEI.2>