<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI.2>
    <teiHeader>
        <idno>2.2.lucas</idno>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title type="article">Paulus Athenis</title>
				<author n="Lucas">Lucas Evangelista</author>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition>2020</edition>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <date>2020</date>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <biblFull>
                    <titleStmt>
                        <title>dbqp</title>
                        <biblScope unit="volIss">02.2</biblScope>
                        <biblScope unit="volume">2</biblScope>
                        <biblScope unit="issue">2</biblScope>
                        <respStmt>
                            <resp>Editor</resp>
                            <name>Adam McCune</name>
                        </respStmt>
                    </titleStmt>
                    <publicationStmt>
                        <publisher>Adam McCune</publisher>
                        <date value="2020"/>
                        <authority>Public Tools</authority>
                    </publicationStmt>
                </biblFull>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language id="eng">English</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
    </teiHeader>
    <text id="volume_02">
        <body>
            <pb id="p01-2" n="5"/>
            <div1>
				<head>
					<title type="main">Paulus Athenis</title>
				</head>
				<byline><docAuthor><name>Lucas</name> Evangelista</docAuthor></byline>
                <p>Paulus autem cum Athenis eos exspectaret, incitabatur spiritus ejus in ipso, videns idololatriae deditam civitatem.
                Disputabat igitur in synagoga cum Judaeis et colentibus, et in foro, per omnes dies ad eos qui aderant.
                Quidam autem epicurei et stoici philosophi disserebant cum eo, et quidam dicebant: 
                	Quid vult seminiverbius hic dicere? 
                	Alii vero: Novorum daemoniorum videtur annuntiator esse: 
                	quia Jesum et resurrectionem annuntiabat eis.
                Et apprehensum eum ad Areopagum duxerunt, dicentes: Possumus scire quae est haec nova, quae a te dicitur, doctrina?
                nova enim quaedam infers auribus nostris: volumus ergo scire quidnam velint haec esse.
                (Athenienses autem omnes, et advenae hospites, ad nihil aliud vacabant nisi aut dicere aut audire aliquid novi.)
                </p>

				<figure n="5/56/V%26A_-_Raphael%2C_St_Paul_Preaching_in_Athens_%281515%29.jpg" rend="db" width="500" height="385">
					<figTranscr/>
					<figDesc>Paulus Athenis</figDesc>
				</figure>
                
                <p>Stans autem Paulus in medio Areopagi, ait: Viri Athenienses, per omnia quasi superstitiosiores vos video.
                Praeteriens enim, et videns simulacra vestra, inveni et aram in qua scriptum erat: Ignoto Deo. 
                	Quod ergo ignorantes colitis, hoc ego annuntio vobis.
				Deus, qui fecit mundum, et omnia quae in eo sunt, hic caeli et terrae cum sit Dominus, non in manufactis templis habitat,
				nec manibus humanis colitur indigens aliquo, cum ipse det omnibus vitam, et inspirationem, et omnia:
				fecitque ex uno omne genus hominum inhabitare super universam faciem terrae, 
					definiens statuta tempora, et terminos habitationis eorum,
				quaerere Deum si forte attrectent eum, aut inveniant, quamvis non longe sit ab unoquoque nostrum.
				<q>In ipso enim vivimus, et movemur, et sumus:</q>
					sicut et quidam vestrorum poetarum dixerunt: 
					<q>Ipsius enim et genus sumus.</q>
				Genus ergo cum simus Dei, non debemus aestimare auro, aut argento, aut lapidi, 
					sculpturae artis, et cogitationis hominis, divinum esse simile.
				Et tempora quidem hujus ignorantiae despiciens Deus, nunc annuntiat hominibus ut omnes ubique poenitentiam agant,
				eo quod statuit diem in quo judicaturus est orbem in aequitate, in viro in quo statuit, 
					fidem praebens omnibus, suscitans eum a mortuis.
				Cum audissent autem resurrectionem mortuorum, quidam quidem irridebant, quidam vero dixerunt: Audiemus te de hoc iterum.
				Sic Paulus exivit de medio eorum.
				Quidam vero viri adhaerentes ei, crediderunt: in quibus et Dionysius Areopagita, et mulier nomine Damaris, et alii cum eis.</p>
            </div1>
        </body>
    </text>
</TEI.2>